(中共祖師) 蘇聯隱瞞疫情, 最後反令政權瓦解

共和黨Solomon Yue提水: 蘇聯當年試圖隱瞞車諾比核災, 最後政權瓦解. (We all know what happened 2 the USSR after Chernobyl coverup.)

呢篇文章, 簡短清楚解釋車諾比核災如何令蘇聯政權瓦解

神之左手 惡魔的右手Lv 7
6 年 前

車諾比核災是核能史上到目前為止最為嚴重的一次事故。根據《20世紀俄國史》(2009年，莫斯科出版)提供的最新資料，這次爆炸相當於500顆當年投到日本的原子彈，噴出近190噸放射性物質和8噸放射性燃料。大火燒了兩晝夜，700萬人受到輻射，數千人遭受過量輻射，被污染的土地達1億公頃。參加救援的8.45萬人中，在本世紀初有一半死亡或殘疾。為了處理事故，花費鉅額金錢，對蘇聯經濟造成嚴重傷害；另一方面因為這件事情紙包不住火，讓蘇聯的政治比過去更為透明，更為開放，直接間接地造成蘇聯的瓦解。

與日本福島核電站事故不同，車諾比核災不是天災，而是人禍，發生爆炸的是1984年才投產的新機組。在1996年6月3日蘇共中央政治局會議上，調查小組得出的結論是：導致事故的直接原因是操作人員犯了最嚴重的錯誤和不遵守作業流程。

事故發生後，核電站的領導並沒有及時向莫斯科報告情況，當時，戈巴契夫已經知道了爆炸時有放射物質噴發，即出現了核洩漏。一直到26日晚，當全世界都知道蘇聯核電站發生了事故，但是，蘇聯的大眾媒體仍然未讓民眾得知此訊息，核電站附近普里皮亞季鎮的居民生活如常，直到4月26日夜間蘇聯政府才決定疏散4萬多民的該鎮居民。

在國際社會的壓力下，一直到4月28日晚9時，電視台和廣播電台才公告車諾比電廠發生事故的訊息，但是並沒有說出發生了核洩漏事故，也沒有提示居民應該進行防護，而且從車諾比開出來的車輛沒有經過任何處理就駛入基輔市區，造成核塵四處擴散。不明真相的市民不加防護地走上街頭大遊行，慶祝五一國際勞動節。

事後從蘇聯處理事故的過程來看，他們沒有以坦誠的態度對待民眾，被撤走的民眾也不知為什麼離開，遭受輻射的地區也不知需要防護。對於因經驗不足造成的處理失誤，蘇共也沒說一句表示歉意的話。正因為如此，儘管蘇聯做了許多工作，並不為民眾所認可。車諾比核災的確是一個曆史轉折點，戈爾巴喬夫也有此感慨：「車諾比核災可能成為5年之後蘇聯解體的真正原因。」

首先，車諾比核災直接推動蘇聯政治的透明化。車諾比核災不同於其他事故，其影響超出了事故現場，歐洲臨近蘇聯的許多地區也受到了核輻射。在這種情況下，蘇聯並未及時通報使國際形象嚴重受損，戈巴契夫不得不開始允許媒體報導發生的事故和災難。然而事實真相的披露使得要求改變體制的激進力量迅速發展。

第二，車諾比核災加劇了蘇聯的經濟困難，僅在事故的最初階段就花掉了140億盧布(按1986年價格計算)。而此時蘇聯面臨國際社會石油降價(1985年172盧布一噸，事故發生時是52盧布)，蘇聯因此損失90億盧布，債務從70億美元增到110億美元。追究原因，戈巴契夫認為要對體制實施根本的改革，從1987年1月中央全會開始，蘇聯進入了體制改革階段。

為了推進經濟體制改革，蘇聯開始在經濟形勢並未好轉的情況下推進政治體制改革，導致了政治過熱，反對派迅速發展，蘇共失去了控制局勢的力量，在社會激進情緒的推動下，改革措施密集出台，維護舊有體制已不可能。

第三，車諾比核災激化了中央與烏克蘭和白俄羅斯等地方的矛盾。事件以後，全國掀起了一場帶有明顯政治色彩的生態運動，在受害特別重大的烏克蘭和白俄羅斯出現了社會運動，他們指責中央政權對這些地區的居民犯有“危害種族罪”。蘇共沒有及時化解地方的不滿，使這一地區的獨立傾向加劇。最終，這兩個國家與俄聯邦一起宣告了蘇聯的死亡。

向歷史學習

車諾比？
港譯切爾諾貝爾

未免太睇少中國人抗壓能力。

1996年6月3日蘇共中央政治局會議

蘇聯1991年已經解體

靜靜地贏

多謝指正

蘇聯解體可由切爾諾貝爾核災說起

2020/1/23 — 18:40

1986年烏克蘭切爾諾貝爾核電廠爆炸最可怕的地方不是爆炸本身，而是發生之後的集體欺上瞞下。爆炸在四月底發生，首府基輔按例每年在五月一日都有勞動節巡遊，政府為面子問題繼續，市民在不知情下走到室外暴露於輻射之中。有輿論認為如果這次巡遊取消了，很多傷害都可以避免。

但輻射是不容自欺欺人的。同一時間，輻射塵飄到歐洲，各國向蘇聯查證，莫斯科才公開承認，但這時已經太遲。其實莫斯科應該問一問自己，他們建立了怎樣的一套制度，讓地方的人不得不欺上瞞下。

不少研究前蘇聯歷史的學者都認為數年後的蘇聯解體，可由切爾諾貝爾核災說起。

伸延閱讀：The Lasting Effects of the Post-Chernobyl Parade

蝗種人就係骨子裡鐘意做奴隸

唔好睇少中國人既奴性....

Agger
文革死咗千萬人都仲共產黨萬歲緊

應該係想寫1986年
但打錯字

老老實實文革唔同依家
但我都唔抱咁大期望

請廣傳

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：
————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent，唔係non-vented）
如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

——————————

清洗參考

建議清潔步驟
1.番到屋企，洗手
2.唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
3.除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

Safety test

酒精搓手液 vs 洗手梘液

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

第一支共唔會政治透明化
第三支那賤畜熱愛支共唔會反抗

Lm

唔同,人地係戰鬥民族,終国个班只係豬

唔透明化

都避唔過經濟問題
都避唔過內部分化

會唔會係外國或支那反對派生化攻擊？

燒山話武漢肺炎係中國嘅切爾諾貝爾

Solomon Yue 爆料, 武漢病毒係中國間牒係加拿大偷走的

人地蘇共有冇咁大集團利益先?
而家成班支共齊齊R錢R得不亦樂乎
佢地實知一沉船就陷家剷
倒不如由鳩佢 蘇共班野最少有部分係有為民請命既共產佬

有睇過此消息，支那反對派間諜？

而且支那班野食草食慣架啦

支共歷史上D改革派都係死得好慘, 而家支共有個共識就係: 愈左愈好.
靠左, 失敗都唔會比人清算,
經濟都係一樣.

共富貴易, 共患難好難

餅仔細左, 唔能夠公平分俾所有大粒野,
所有大粒野都會聽話等死?

條數肯定唔會唔夠分
係食少左姐
最緊要政權穩定

你試下打開共黨新聞 cctv 洗腦洗撚到

點知肯定唔會唔夠分?
對中國唔駛太有信心

支那人除非真係餓到生存唔到，唔係都唔會反打抗

支那仔不嬲內鬥嚴重
但係你郁唔到有軍權個堆都冇用

之前試過有人用公安做反
即刻比解放軍收皮

呢單野會令更多大陸人餓到生存唔到

文革訊息封閉
個個文盲又易洗腦

好難同依家比

YAP

但到時香港已經玩完左

而且支共寧願陷支剷 發動戰爭 都唔會自己放權益人民
美國佬又壓唔到佢

要求所有口岸（包括機場、羅湖、落馬洲、深圳灣、港珠澳大橋）全面禁止來自中國大陸旅客入境香港，否則繼續三罷！

備注：
1.）非中國大陸旅客（包括台灣）可以正常入境香港
2.）擁有香港永久性居民身分可以正常入境香港
3.）香港永久性居民及其他國藉旅客經中國大陸入境香港必須接受為期14日隔離及醫學監察

中国製造2025

你肯定中共唔會核爆？

其實中共出事內戰, 香港都肯定大獲

除非有美國保護

咁係因為蘇聯仲有少少良心 想對人民負責先洗咁多錢
同埋個時個領導人都係想還政於民

中共快撚d死

但中共就算無良心, 都會因為疫情而唔見好撚多錢

另一方面因為這件事情紙包不住火，讓蘇聯的政治比過去更為透明，更為開放，直接間接地造成蘇聯的瓦解
睇到呢到唔洗睇落去，支那人impossible

台灣譯名 好似係
大陸好似叫切爾諾貝利

係喎今次肺炎會拖挎支那經濟
錢都沒好快滅國

咁睇埋呢兩點

第二，車諾比核災加劇了蘇聯的經濟困難，僅在事故的最初階段就花掉了140億盧布(按1986年價格計算)。而此時蘇聯面臨國際社會石油降價(1985年172盧布一噸，事故發生時是52盧布)，蘇聯因此損失90億盧布，債務從70億美元增到110億美元。.....

第三，車諾比核災激化了中央與烏克蘭和白俄羅斯等地方的矛盾。事件以後，全國掀起了一場帶有明顯政治色彩的生態運動，在受害特別重大的烏克蘭和白俄羅斯出現了社會運動，他們指責中央政權對這些地區的居民犯有“危害種族罪”。蘇共沒有及時化解地方的不滿，使這一地區的獨立傾向加劇。最終，這兩個國家與俄聯邦一起宣告了蘇聯的死亡。